commerce  S.S 2                                                                                                                                                            

Question 1:_________ is defined as a free gift of nature.	
(a) Land
(b) Capital
 (c) Labour

Question 2:The folowings  are importance of Land except. 
(a) Farming purpose 
(b) Risk bearing 
(c) Livestock purpose

Question 3:The sales of goods (raw materials and finished goods) to other countries is called _________ 
(a) Import 
(b) Entrepôt
 (c) Export

Question 4:The act of buying and selling of goods and services from other countries is called ________ 
(a) Import
(b) Export 
(c) Entrepôt

Question 5:______ is the act of buying and selling of goods and services within a geographical area of a nation. 
(a) Foreign trade 
(b) Export 
(c) Home trade

Question 6:The process of buying goods in large quantities or bulk from the producer and making them available to the retailer in small quantity is called _______ 
(a) Retailing 
(b) Wholesaler 
(c) Wholesaling.

Question 7:_________ is concerned mainly with the buying of goods in small quantities from the wholesalers and making it available in units to the consumer. 
(a) Retailer
(b) Wholesalers 
(c) Retailing

Question 8:The process of importing goods and services for re- exporting to other    countries is called ________
 (a) Entrepôt
(b) Import 
(c) Export

Question 9:________ is occupation which concerned with all the activities of those who engage in assembling of goods manufactured into useable form. 
(a) Manufacturing occupation 
(b) Constructive occupation 
(c) Services

Question 10:The following are types of commercial occupation except _______. 
(a) Trading
 (b) Commerce
 (c) Advertising

Question 11:The following are examples of indirect services. 
 (a) Police force
 (b) Entertainers
 (c) Barbers

Question 12:________ and ________ are classification of occupation. 
(a) Extractive and Industrial 
(b) Industrial and Commercial 
(c) Services and Manufacturing

Question 13:The following are types of Industrial occupation except.
(a) Manufacturing
(b) Services 
(c) Construction

Question 14:__________ are those who engage in obtaining raw materials and natural resources from the soil or sea
 (a) Extractive occupation
(b) Manufacturing occupation 
(c) Services.

Question 15:The following are examples of manufacturing occupation except? 
(a) Manufacturing 
(b) Shoe making
 (c) wood carving

Question 16:The reward for capital is ______ 
(a) Rent 
(b) Interest 
(c) Profit

Question 17:The followings are aids to trade except 
(a) Advertisement 
(b) Transportation 
(c) Banking

Question 18:___________ is a process which ensures that goods produced are stored until they are needed. 
(a) Warehousing
 (b) Communication 
(c) Banking

Question 19: The followings are advantages of E- commerce except. 
(a) Staff reduction 
(b) Stiffer competition 
(c) Elimination of middlemen

Question 20: The following are disadvantages of Barter system except
(a) Simplicity 
(b) No wastage 
(c) Lack of common measure.

